Lorsque Jérôme conduit sans à-coups, la consommation du moteur de sa voiture et la distance parcourue sont proportionnelles. Jérôme a parcouru $\Lg[km]{180}$ avec sa voiture et le moteur a consommé $7,2$~litres de carburant.
\begin{enumerate}
  \item Quelle est sa distance moyenne par litre~?
  \item Combien le moteur consomme-t-il lorsque Jérôme parcourt $\Lg[km]{300}$ avec sa voiture~?
  \item Quelle distance Jérôme peut-il parcourir dans les mêmes conditions avec $15$ litres de carburant~?
\end{enumerate}